【酒肉和尚】志蓮、寶蓮寺素糕點含豬牛DNA

寶蓮禪寺稱，涉事的糕點是在寺內製造，廚房一定不會處理肉類，「（師傅）絕對不會混入肉」，估計或是原材料出問題………

如果係伊斯蘭國家 個寺應該比人拆左

化驗學者料或因魚膠粉

酒肉穿腸過 佛祖心中留

大家搵啖飯食咁認真做乜
啲廚房佬平時福食煮下牛腩排骨好閒姐

素菜唔用得魚膠粉

我都覺。

反正班善信半時都食開肉，只係初一十五屎忽痕走去食素

菜有無生命

菜上面既菜蟲都有生命。

輪迴唔會做植物

寶蓮寺

醜聞唔少。

之前都畀人踢爆話有千萬無啦啦「借走」。

寺方解釋話用咩「甜品粉」
九成九係含魚膠粉啦

有睇閪吱美食家屌寶蓮寺
齋菜都有分vip版

魚膠粉又平又方便。唔係唔用下？

咪又係騙徒來

間野擺明做生意。

你當真係清心寡欲，唔貪錢咩。

椰汁馬豆糕應該係用粟粉做凝固
馬蹄糕就用馬蹄粉

馬蹄粉貴。

粟粉做唔到彈牙既效果。

係時候開間燒鵝大王

好明顯啲大豆DNA生得似豬肉

原來仲有啫喱、奶茶賣
唔知又係用咩整

魚膠粉囉。通常都係。平！

廚房佬唔知魚膠粉用骨頭煮出黎？

吃了豬肉便流淚
吃上了狗肉又離去
活著就像似輪迴著來又去

知。

理撚得你，廚房佬咪又係打份工。

拿拿聲煮好就刨馬經啦。

寶蓮寺個d齋都夠難食, 仲要有埋哩d

是旦啦 不嬲都是是旦旦

破戒啦，打爛咗齋缽，可以還俗。

唔算破戒
班食客唔使咁緊張

香港人咁理性，easy蘭都照感化啊

酒肉穿腸過，佛祖心中留。

老衲回應下

支那和尚唔食肉邊有力屌閪呀

屌佢整糕點一用魚膠粉就唔素啦，唔用魚膠粉就難整，仲有D走酥油唔用得植物油。

狗肉都冇問題

屌！又跑第四。

大陸請個博士和尚底薪都3皮幾一個月，仲未計房津同其它收入。收工後既私人生活唔會干預。

最初佛教都冇素食, 到南北朝先禁止食肉啫, 日本佛教徙一樣可以結婚, 食肉, 宗教呢樣野只係一種統治工具, 做乜咁虔誠

閪吱召喚！

破哂戒

佛和佛弟子吃肉，但提婆達多批判佛和佛弟子吃肉是殺生，所以禁止弟子吃肉

一開始就話三淨肉就得
後期先話係肉都唔得

【明報專訊】牛丸無牛肉，素菜或非素。

你地知唔知寶蓮住持係中共一手培養的淨因「和尚」。如果你地知呢個「和尚」的故事，會覺得咩素食含肉簡直不值一提。

如果你日日食肉，又用靚女做秘書，出面ㄧ班人指責你的素食唔係100%純正，你會唔會笑佢地白癡憨鳩仔？

其實

其實泰國和尚都唔會禁肉

所謂齋戒只係約定俗成

你估真係會落地獄咩

老衲係嗰度返工？

從來對宗教都係wfc , 除左老野對宗教虔誠, 後生都唔多信教

宗教本身就係一門大生意 由幾百年前開始已經係 控制人民思想同財產 雖然你話信則有 不信則無 但咁大舊肥豬肉 總有黑心人想要 支那國已經做哂出面 用和尚厄錢 當佢一門生意咁睇就得

是但啦都做個樣

所以咩少林寺、藏傳、支那天主教都係得啖笑。

試下同班耶撚講十誡當年係用黎管治人民

其實好多佛教徒好恨去呢啲大寺院打工，覺得好有福

下？

間野支那人話事，共黨操縱

香港有咩教唔係聽支那枝笛

寶蓮寺透明度仲低過地鐵

完全零監管。

人地註冊左寶蓮寺有限公司 塊地又係自己 你想管乜 搞個桑拿都吹佢唔漲

其實以前係個好地方
幾十年前係成間寺得返幾蚊嘅茅屋清淨地

D 主持都好似破晒戎, 動新聞都有播出來. .

諗番起 閪吱美食家, 寶蓮寺編........
門口 魚彈 , 牛肉公仔麵都有得賣.

呀危險人物仲生存算好彩

【明報專訊】牛丸無牛肉，素菜或非素。明報委託香港城市大學賽馬會動物醫學及生命科學院，抽驗本港大型禪寺及素食餐廳多款素糕點，發現由寶蓮禪寺和志蓮淨苑出品的糕點，6款抽驗的糕點有4款驗出豬或牛的動物DNA，包括馬豆糕及棗蓉千層糕等（見圖）。有信佛的食客得悉結果後感到驚訝，擔心在不知情下進食如同「破戒」。寶蓮禪寺表示不知情，已將涉事糕點下架；志蓮淨苑則稱已安排將糕點和材料交化驗所化驗。

明報記者 陳浩謙 梁崇碧 羅霈潁

寶蓮禪寺稱，涉事的糕點是在寺內製造，廚房一定不會處理肉類，「（師傅）絕對不會混入肉」，估計或是原材料出問題，正了解事件並調查糕點的供應鏈，並即日將涉事糕點下架。志蓮淨苑表示，寺方製作及出品的所有糕點均沒有使用魚膠粉，將來會註明奶素即含有牛奶成分，另已安排將出品的糕點和材料交予化驗所化驗；惟對於為何糕點樣本亦發現豬的DNA，志蓮淨苑指原因未明。

海關跟進有否違商品例

海關表示正跟進本報查詢，商戶如就貨品包括其成分作虛假或具誤導性達關鍵程度的陳述，或違《商品說明條例》，一經定罪最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

本報記者7月底及8月初，分別由寶蓮禪寺和志蓮淨苑小賣部以及坊間4間素食餐廳，購買14款素糕點，再轉交城大實驗室化驗，運送過程中每款糕點均以獨立包裝及處於冷藏狀態。記者於買糕點時曾詢問各禪寺及餐廳的職員，糕點是否全素，全部獲回應稱糕點屬素食，不可能含肉。

城大實驗室先把樣本做核酸排序（PCR Sequencing），確定能夠抽取DNA化驗，再經城大專利的試紙技術檢驗樣本有否豬、牛、羊、馬、狗、貓或老鼠7種動物DNA，試紙變色即顯示樣本含最少5%相關動物的DNA。結果顯示，寶蓮禪寺的馬豆糕、椰汁雜果糕及志蓮淨苑的馬蹄糕驗出有豬的DNA；志蓮淨苑的棗蓉千層糕驗出牛的DNA。

另驗4素食餐廳 未見動物DNA

至於糕點的核酸排序測試結果，亦顯示志蓮淨苑的棗蓉千層糕同樣被驗出牛的DNA，與試紙測試結果脗合；而寶蓮禪寺的馬豆糕、椰汁雜果糕及志蓮淨苑的馬蹄糕則未達分析上的標準，未能於核酸排序測試中測定DNA屬於哪物種。另4間素食餐廳（銅鑼灣悠蔬食、半山心齋，以及佐敦普光齋和三德素食館）的糕點樣本，於試紙測試及核酸排序測試中均未驗出動物DNA。

化驗學者料或因魚膠粉 兩寺稱無用

負責化驗的城大賽馬會動物醫學及生命科學院副院長鄭淑嫻解釋，糕點樣本中，本身能夠抽取的DNA數量，較肉的樣本少，化驗難度較高。對於有糕點樣本驗出動物成分，有可能是因製作糕點過程中曾使用魚膠粉，而魚膠粉是源自動物組織，因而被驗出動物成分，但亦有可能是烹調過程中或生產商所用器具受污染。

記者上周分別到寶蓮禪寺及志蓮淨苑查詢。志蓮淨苑小賣部人員拒回應，着記者向寺方查詢。寶蓮禪寺有份製作糕點的師傅得悉化驗結果後表示，「這些全部齋，怎麼會有豬」，他解釋馬豆糕和椰汁雜果糕製作過程中均曾用上「甜品粉」，又表示「甜品粉」並非魚膠粉，但他未能解釋「甜品粉」實際是什麼。他又從廚房中取出「甜品粉」讓記者察看，又強調廚房內「不可能」有豬肉。

食客稱恐怖 憂被迫破戒

有信佛食客得悉化驗結果均表示不敢相信。寶蓮禪寺食客張小姐稱，素糕點含動物成分感覺有如殺生，「梗係會（破戒）」。有志蓮淨苑食客則形容糕點驗出動物成分「很恐怖」，考慮日後減少購買寺內糕點進食。

有素食餐廳的主廚認為，素糕點含動物成分，有可能是於製作過程中使用花奶或魚膠粉，惟一般製作素糕點過程中不應使用這些材料。心靈環保慈悲基金會創辦人了一法師解釋，佛教徒茹素源於佛陀教眾生「斷肉」，但不屬佛教的規條（見另稿）。

食肉驚破戒真係得啖笑
話唔食肉，但去食素肉，即係個心想食肉

而家變咗佛祖穿腸過，酒肉身中留

酒肉穿腸過，佛祖留心中

用LINUX解決問題

所以話，所有宗教都係呃鳩人，點解仲有人會信咁撚笨柒。

樓上班五毛用XX都食肉嚟混淆視聽，真係低級。寶蓮禪寺屬漢傳佛教，戒律寫明唔可以食肉玩女人！

如果班「和尚」擺正旗號做「寶蓮有限公司」，老子係食肉玩女人啊吹咩，你估班平生做盡虧心事、但求佛祖保佑的善男信女仲會唔會捐錢俾佢地花天酒地？

偷食肉

個品格衰呀食乜柒都無撚用啦偽善

中華人民共和國佛學院——中共半殖民地斯里蘭卡佛學院—-倫敦大學亞非學院班斯里蘭卡教授鍍金，再送嚟香港大學，由愛國牛仔褲大王出資開個佛學課程，請佢做總監，成個出身就完成啦！跟住接管香港最有錢佛教組織，一條龍服務嚟！

佢卡片上可以印PHD（London)，但其實可以完全唔經白人左膠學術認可，全程由中共同斯里蘭卡保送！

廚房佬唔記得洗乾淨之嘛